{
  "id": "la-de-pack-01",
  "name": "Latein → Deutsch – Pack 01",
  "src": "LA",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "salve",
      "back": "Hallo"
    },
    {
      "front": "gratias",
      "back": "Danke"
    },
    {
      "front": "quaeso",
      "back": "Bitte"
    },
    {
      "front": "ignosce",
      "back": "Entschuldige"
    },
    {
      "front": "quid agis?",
      "back": "Wie geht es dir?"
    },
    {
      "front": "bene",
      "back": "Gut"
    },
    {
      "front": "male",
      "back": "Schlecht"
    },
    {
      "front": "dies Lunae",
      "back": "Montag"
    },
    {
      "front": "dies Martis",
      "back": "Dienstag"
    },
    {
      "front": "dies Mercurii",
      "back": "Mittwoch"
    },
    {
      "front": "dies Iovis",
      "back": "Donnerstag"
    },
    {
      "front": "dies Veneris",
      "back": "Freitag"
    },
    {
      "front": "dies Saturni",
      "back": "Samstag"
    },
    {
      "front": "dies Solis",
      "back": "Sonntag"
    },
    {
      "front": "unus",
      "back": "eins"
    },
    {
      "front": "duo",
      "back": "zwei"
    },
    {
      "front": "tres",
      "back": "drei"
    },
    {
      "front": "quattuor",
      "back": "vier"
    },
    {
      "front": "quinque",
      "back": "fünf"
    },
    {
      "front": "sex",
      "back": "sechs"
    },
    {
      "front": "septem",
      "back": "sieben"
    },
    {
      "front": "octo",
      "back": "acht"
    },
    {
      "front": "novem",
      "back": "neun"
    },
    {
      "front": "decem",
      "back": "zehn"
    },
    {
      "front": "domus",
      "back": "Haus"
    },
    {
      "front": "cubiculum",
      "back": "Zimmer"
    },
    {
      "front": "mensa",
      "back": "Tisch"
    },
    {
      "front": "sella",
      "back": "Stuhl"
    },
    {
      "front": "fenestra",
      "back": "Fenster"
    },
    {
      "front": "porta",
      "back": "Tür"
    },
    {
      "front": "schola",
      "back": "Schule"
    },
    {
      "front": "universitas",
      "back": "Universität"
    },
    {
      "front": "labor",
      "back": "Arbeit"
    },
    {
      "front": "officium",
      "back": "Büro"
    },
    {
      "front": "nosocomium",
      "back": "Krankenhaus"
    },
    {
      "front": "apotheca",
      "back": "Apotheke"
    },
    {
      "front": "taberna",
      "back": "Laden"
    },
    {
      "front": "forum",
      "back": "Markt"
    },
    {
      "front": "pistrina",
      "back": "Bäckerei"
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria",
      "back": "Bahnhof"
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus",
      "back": "Flughafen"
    },
    {
      "front": "statio",
      "back": "Haltestelle"
    },
    {
      "front": "via",
      "back": "Straße"
    },
    {
      "front": "platea",
      "back": "Platz"
    },
    {
      "front": "hortus",
      "back": "Garten"
    },
    {
      "front": "museum",
      "back": "Museum"
    },
    {
      "front": "deversorium",
      "back": "Hotel"
    },
    {
      "front": "popina",
      "back": "Restaurant"
    },
    {
      "front": "cafea",
      "back": "Café"
    },
    {
      "front": "amicus",
      "back": "Freund"
    },
    {
      "front": "edere",
      "back": "essen"
    },
    {
      "front": "bibere",
      "back": "trinken"
    },
    {
      "front": "emere",
      "back": "kaufen"
    },
    {
      "front": "discere",
      "back": "lernen"
    },
    {
      "front": "laborare",
      "back": "arbeiten"
    },
    {
      "front": "loqui",
      "back": "sprechen"
    },
    {
      "front": "intellegere",
      "back": "verstehen"
    },
    {
      "front": "adiuvare",
      "back": "helfen"
    },
    {
      "front": "ludere",
      "back": "spielen"
    },
    {
      "front": "videre",
      "back": "sehen"
    },
    {
      "front": "ire",
      "back": "gehen"
    },
    {
      "front": "vehi",
      "back": "fahren"
    },
    {
      "front": "dormire",
      "back": "schlafen"
    },
    {
      "front": "legere",
      "back": "lesen"
    },
    {
      "front": "scribere",
      "back": "schreiben"
    },
    {
      "front": "quaerere",
      "back": "suchen"
    },
    {
      "front": "bonus",
      "back": "gut"
    },
    {
      "front": "malus",
      "back": "schlecht"
    },
    {
      "front": "magnus",
      "back": "groß"
    },
    {
      "front": "parvus",
      "back": "klein"
    },
    {
      "front": "pretiosus",
      "back": "teuer"
    },
    {
      "front": "vilis",
      "back": "billig"
    },
    {
      "front": "pulcher",
      "back": "schön"
    },
    {
      "front": "iucundus",
      "back": "angenehm"
    },
    {
      "front": "celer",
      "back": "schnell"
    },
    {
      "front": "tardus",
      "back": "langsam"
    },
    {
      "front": "frigidus",
      "back": "kalt"
    },
    {
      "front": "calidus",
      "back": "warm"
    },
    {
      "front": "mundus",
      "back": "sauber"
    },
    {
      "front": "sordidus",
      "back": "schmutzig"
    },
    {
      "front": "apertus",
      "back": "offen"
    },
    {
      "front": "clausus",
      "back": "geschlossen"
    },
    {
      "front": "dormire labor.",
      "back": "schlafen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor pretiosus.",
      "back": "Arbeit ist teuer."
    },
    {
      "front": "scribere apotheca.",
      "back": "schreiben Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca frigidus.",
      "back": "Apotheke ist kalt."
    },
    {
      "front": "adiuvare popina.",
      "back": "helfen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina apertus.",
      "back": "Restaurant ist offen."
    },
    {
      "front": "legere forum.",
      "back": "lesen Markt."
    },
    {
      "front": "forum apertus.",
      "back": "Markt ist offen."
    },
    {
      "front": "edere universitas.",
      "back": "essen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas celer.",
      "back": "Universität ist schnell."
    },
    {
      "front": "bibere forum.",
      "back": "trinken Markt."
    },
    {
      "front": "forum mundus.",
      "back": "Markt ist sauber."
    },
    {
      "front": "quaerere via.",
      "back": "suchen Straße."
    },
    {
      "front": "via pulcher.",
      "back": "Straße ist schön."
    },
    {
      "front": "adiuvare mensa.",
      "back": "helfen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa pulcher.",
      "back": "Tisch ist schön."
    },
    {
      "front": "legere apotheca.",
      "back": "lesen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca frigidus.",
      "back": "Apotheke ist kalt."
    },
    {
      "front": "ludere mensa.",
      "back": "spielen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa apertus.",
      "back": "Tisch ist offen."
    },
    {
      "front": "vehi popina.",
      "back": "fahren Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina pulcher.",
      "back": "Restaurant ist schön."
    },
    {
      "front": "dormire popina.",
      "back": "schlafen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina iucundus.",
      "back": "Restaurant ist angenehm."
    },
    {
      "front": "emere statio.",
      "back": "kaufen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio calidus.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "intellegere cafea.",
      "back": "verstehen Café."
    },
    {
      "front": "cafea apertus.",
      "back": "Café ist offen."
    },
    {
      "front": "discere labor.",
      "back": "lernen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor calidus.",
      "back": "Arbeit ist warm."
    },
    {
      "front": "vehi amicus.",
      "back": "fahren Freund."
    },
    {
      "front": "amicus clausus.",
      "back": "Freund ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "discere officium.",
      "back": "lernen Büro."
    },
    {
      "front": "officium pretiosus.",
      "back": "Büro ist teuer."
    },
    {
      "front": "laborare cubiculum.",
      "back": "arbeiten Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum clausus.",
      "back": "Zimmer ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "legere aeroplanum portus.",
      "back": "lesen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus magnus.",
      "back": "Flughafen ist groß."
    },
    {
      "front": "videre apotheca.",
      "back": "sehen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca vilis.",
      "back": "Apotheke ist billig."
    },
    {
      "front": "edere statio.",
      "back": "essen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio magnus.",
      "back": "Haltestelle ist groß."
    },
    {
      "front": "ludere deversorium.",
      "back": "spielen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium apertus.",
      "back": "Hotel ist offen."
    },
    {
      "front": "quaerere deversorium.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium clausus.",
      "back": "Hotel ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "ire nosocomium.",
      "back": "gehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium calidus.",
      "back": "Krankenhaus ist warm."
    },
    {
      "front": "adiuvare forum.",
      "back": "helfen Markt."
    },
    {
      "front": "forum tardus.",
      "back": "Markt ist langsam."
    },
    {
      "front": "scribere statio.",
      "back": "schreiben Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio bonus.",
      "back": "Haltestelle ist gut."
    },
    {
      "front": "loqui via.",
      "back": "sprechen Straße."
    },
    {
      "front": "via tardus.",
      "back": "Straße ist langsam."
    },
    {
      "front": "videre statio ferriviaria.",
      "back": "sehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria parvus.",
      "back": "Bahnhof ist klein."
    },
    {
      "front": "adiuvare universitas.",
      "back": "helfen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas vilis.",
      "back": "Universität ist billig."
    },
    {
      "front": "laborare statio.",
      "back": "arbeiten Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio calidus.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "videre cubiculum.",
      "back": "sehen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum pulcher.",
      "back": "Zimmer ist schön."
    },
    {
      "front": "discere amicus.",
      "back": "lernen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus celer.",
      "back": "Freund ist schnell."
    },
    {
      "front": "ire museum.",
      "back": "gehen Museum."
    },
    {
      "front": "museum frigidus.",
      "back": "Museum ist kalt."
    },
    {
      "front": "ire platea.",
      "back": "gehen Platz."
    },
    {
      "front": "platea bonus.",
      "back": "Platz ist gut."
    },
    {
      "front": "intellegere cafea.",
      "back": "verstehen Café."
    },
    {
      "front": "cafea sordidus.",
      "back": "Café ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "ire sella.",
      "back": "gehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella calidus.",
      "back": "Stuhl ist warm."
    },
    {
      "front": "videre pistrina.",
      "back": "sehen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina bonus.",
      "back": "Bäckerei ist gut."
    },
    {
      "front": "loqui platea.",
      "back": "sprechen Platz."
    },
    {
      "front": "platea pretiosus.",
      "back": "Platz ist teuer."
    },
    {
      "front": "intellegere museum.",
      "back": "verstehen Museum."
    },
    {
      "front": "museum parvus.",
      "back": "Museum ist klein."
    },
    {
      "front": "vehi officium.",
      "back": "fahren Büro."
    },
    {
      "front": "officium clausus.",
      "back": "Büro ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "ire forum.",
      "back": "gehen Markt."
    },
    {
      "front": "forum mundus.",
      "back": "Markt ist sauber."
    },
    {
      "front": "adiuvare labor.",
      "back": "helfen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor vilis.",
      "back": "Arbeit ist billig."
    },
    {
      "front": "emere amicus.",
      "back": "kaufen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus tardus.",
      "back": "Freund ist langsam."
    },
    {
      "front": "videre fenestra.",
      "back": "sehen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra vilis.",
      "back": "Fenster ist billig."
    },
    {
      "front": "discere sella.",
      "back": "lernen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella pretiosus.",
      "back": "Stuhl ist teuer."
    },
    {
      "front": "edere officium.",
      "back": "essen Büro."
    },
    {
      "front": "officium pretiosus.",
      "back": "Büro ist teuer."
    },
    {
      "front": "intellegere statio ferriviaria.",
      "back": "verstehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria pulcher.",
      "back": "Bahnhof ist schön."
    },
    {
      "front": "adiuvare officium.",
      "back": "helfen Büro."
    },
    {
      "front": "officium vilis.",
      "back": "Büro ist billig."
    },
    {
      "front": "dormire platea.",
      "back": "schlafen Platz."
    },
    {
      "front": "platea calidus.",
      "back": "Platz ist warm."
    },
    {
      "front": "ludere officium.",
      "back": "spielen Büro."
    },
    {
      "front": "officium bonus.",
      "back": "Büro ist gut."
    },
    {
      "front": "laborare forum.",
      "back": "arbeiten Markt."
    },
    {
      "front": "forum celer.",
      "back": "Markt ist schnell."
    },
    {
      "front": "ludere cafea.",
      "back": "spielen Café."
    },
    {
      "front": "cafea bonus.",
      "back": "Café ist gut."
    },
    {
      "front": "laborare nosocomium.",
      "back": "arbeiten Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium vilis.",
      "back": "Krankenhaus ist billig."
    },
    {
      "front": "videre schola.",
      "back": "sehen Schule."
    },
    {
      "front": "schola mundus.",
      "back": "Schule ist sauber."
    },
    {
      "front": "edere statio.",
      "back": "essen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio calidus.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "vehi pistrina.",
      "back": "fahren Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina iucundus.",
      "back": "Bäckerei ist angenehm."
    },
    {
      "front": "vehi nosocomium.",
      "back": "fahren Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium pretiosus.",
      "back": "Krankenhaus ist teuer."
    },
    {
      "front": "intellegere universitas.",
      "back": "verstehen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas parvus.",
      "back": "Universität ist klein."
    },
    {
      "front": "laborare hortus.",
      "back": "arbeiten Garten."
    },
    {
      "front": "hortus malus.",
      "back": "Garten ist schlecht."
    }
  ]
}